眾聞 有冇搞錯！西九興建69米行人天橋 造價2.9億貴過高鐵

眾聞
有冇搞錯！西九興建69米行人天橋 造價2.9億貴過高鐵

撰文: 記者翁維愷 | 發佈日期: 21.04.17 | 最後更新: | 2017-04-21 19:47:07

政府向立法會申請2.9億元撥款，建議在西九文化區興建一條69米行人天橋，平均每米造價420萬元，每米比高鐵貴將近100萬。立法會議員陳淑莊敲枱痛斥：「高鐵已經全球最貴，我們計過三百多萬一米，你一條天橋五百萬（應為四百多萬元）一米，仲貴過高鐵？你有冇搞錯啊！」

眾新聞製圖
民政事務局今日向立法會提交文件，建議在西九文化區和九龍站圓方商場間，興建一條長69米、闊7米的行人天橋，附帶兩條有蓋樓梯，以及新建兩部升降機。這部分工程索價2.9億元，平均每米420萬元。主段工程完成後，再視乎西九進度再興建長43米的餘下路段，附帶一條扶手電梯，涉及6,000萬元。

若主段工程和餘下路段工程合計，以每米計算，這條行人天橋和高鐵香港段，其實造價相差不遠。整個行人天橋工程共索價3.5億元，平均每米312萬元；而廣深港高鐵香港段全長26公里，共844億元，平均每米造價324萬元。

陳淑莊自稱大感驚訝，她以荃灣西到荃灣站之間的行人天橋為例，指天橋長625米，同樣擁有三部升降機和兩條樓梯，但造價只有1.9億元，遠低於3.5億元。她狠批道：「我知道要連接（西九和九龍站），但到底納稅人的錢是否這樣用？」她形容每米造價已足以讓市民買到一個單位自住，質問當局有否考慮過其他選擇，例如行人隧道等。

土木工程拓展署九龍拓展處處長彭雅妮就回應指，興建天橋有其難度和挑戰，「圖片都看到要跨越行車天橋，在工程時，我們要離開地面比一般天橋都高，要15米高。」她指，政府有考慮過以隧道代替天橋，但地下有不少管線以及鄰近機場快綫隧道，建造難度不會比現時小。

文件指，現時行人來往九龍站和西九路程迂回，所以需要提供直接行人通道。文件中形容，「藝術廣場天橋可適當地提供通往西九的大門，表達出文化區的活力和增強其文化意義。擬議行人天橋採用了半開放式和富藝術氣息的設計，為西九增添富趣味性的視覺元素，從而為訪客提供一條由港鐵九龍站橫越柯士甸道西的迎賓通道。」

政府在文件中亦申請撥款，希望美化柯士甸道西連接廣東道交界的行人隧道，以及相關道路工程等，連同行人天橋在內，一共索價4.9億元。

立法會議員陳淑莊狠批：「高鐵已經全球最貴，我們計過三百多萬一米，你一條天橋五百萬（應為四百多萬元）一米，仲貴過高鐵？你有無搞錯啊！」資料圖片
另外，西九故宮文化博物館公眾諮詢上月結束，訪問3300多人中支持比反對多。有1800人填寫實體問卷，其中有五成人支持興建博物館，認為有教育價值及能夠成為本港景點，有一成半人認為是浪費時間和資源，及過程涉程序不公義，所以反對計劃。近半受訪者認為博物館會帶來整體效益，近六成認為能為遊客帶來正面經歷。

行政總裁栢志高會上指，目前仍在檢視數據製作完整報告，完成後會向公眾發布。他指管理局現階段未有任何決定，會繼續聆聽公眾聲音。

眾新聞製圖

起咗都唔敢行

假諮詢
搵廢老做問卷再幫佢填埋？

係要運香港錢上北京呀，咁又點
香港唔係獨立國家係咁

香港人錢好騙嘛

中國建築

又有工開

ICAC D人其實係已經死撚哂

Icac官網：有合理懷疑可以舉報，我哋會自己蒐集證據
Icac 電話：你冇證冇據，我哋做唔到嘢
利申：真係試過

ICAC一早玩完喇

睇下貪曾案，行賄無事，但受賄就有事，就知一早玩完

So?
你想單軌定 straddle 磁浮?
複線東海道同東北新幹線都係得噉多, 區域快線一樣會噉, 平行新線解決到更多短處, 要用盡佢嘅西鐵同東鐵市區段四線化幫到你
你條高鐵/快線(城際同長距離不在此限)要四線化證明規劃有問題, 四線化為主線/區域/通勤/近郊鐵路所用
起多個月台重好

GDP GO GO GO

唔夠ptgf post快

咁都好過比錢大陸洗

ptgf po 太多

一半人既高度就幾百萬

其實個urban plan本來係灣仔都有條咁既天橋 由灣仔去到中環
正苦已經收斂左

越黎越似大陸

香港真美 。

Btw 唔怪得工程咁好搵啦

圍天價標都無人理

正義議員一嘈就被標簽為搞事分子

香港無公義最美

又係成條蛇咁 屌

天橋肯定唔洗咁貴
睇完佢解釋覺得肯定有野
btw, icac 有譚惠珠係度大家都知咩事

C

個個掛住推ptgf post
正經post冇人理

以後一億一米都唔係奇事
香港人錢供養支那

支那代表
btw 中國建築又有工開

你唔係以為唔會俾到大陸呀

中國建築fat fat la

每年幾百億，咁樣供養法多多錢都遲早陰乾

呢個真，但係無證無據

咩肯定唔洗咁貴先 佢用乜野料你又唔知
工期幾長 施工難度 考慮左未

呢單都算，港珠澳條橋先on9限時起唔到貨仲要政府貼錢補底

黝

工程佬表示：屌好想轉中建做

（利申就快無工開

又死人又勝冇人要負責

咁未起條普通天橋囉 洗撚整色整水

工程全面挖空香港

行完會曉飛

你肯定2.9億？
遲下又話要追加

長做長有

On9 唔係關支那事我點撚都唔信69米要成3億 你用黃金鋪地咩屌你老母

不推不是人

懶係理性？咁理性點解唔諗下正正常常起條天橋都得？係要係高難度嘅地方用花巧設計鑲金嘅材料？收左納稅人嘅錢就可以為所欲為？點洗都得？依啲你又考慮左未？

到底再超支 吹咩

兩樣野黎喎吧打
工程洗唔洗咁貴同需唔需要咁起要分返開喎

收錢收錢

錢錢錢錢

肥仔水囉依次

有冇條數黎睇下 想知2.9億係點用

做咩要俾你睇？

點用 ?

肯撚定係 D 材料貴一貴, 人工又貴一貴囉

點解 ? 天價圍標呀嘛, 幾個發展商一齊夾價圍撚左個價囉

好嬲 但我可以做咩

科水啦 陣間又比人話阻人搵食搞亂香港

推

簡單直接

唔係涉及風水野？ 所以無論幾複雜幾貴 照去。 順便掏下香港庫房

嘩屌你鑲金架 痴撚線

咩叫實則虛之就係ICAC

到時又追加撥款架喇 同送錢返大陸無分別
點解呢啲新聞上唔到頭條

西九係保皇黨x共產黨提款機

話俾全世界知 香港起野幾大手筆

痴撚線

係咪真係要咁貴我唔知 我冇詳細check
但人地已經話左唔可以當普通橋咁起
原因係
因為下面係高速公路
1 橋高度要高
2 橋誇度要大
3 同埋佢要7米闊
4 難度 香港現行情況 如果你要係公路上面做呢d駁橋既建築工作 就要封路 正常情況係會等半夜 分段/全段封幾個鐘only 每日只有幾個鐘做 如果有絲毫差錯就唔夠時間 要停左佢收野 第日再黎過
所以唔可以當係普通橋咁起
你睇荃灣果條我記得應該得3米闊 所以唔可以就咁類比
至於佢係咪貴在係個幅圖果個天幕到就要睇佢盤數先知

貪到盡

人地起個海底隧道都唔洗咁貴

接上天堂?

最後仲要超資一倍，吹咩

其實呢類工程會唔會有佢成份完整嘅財政預算睇睇

香港已經比人老強左幾十億Q
成個公廁咁人魚肉
七穴齊插 連鼻哥窿耳窿都有牙籤仔走黎抽水
個個都行埋黎屌埋一份

我都唔想散播失敗主義
但可以做啲乜?

有又點?
立法會只係橡皮圖章

鑲金

屌又比錢班鄰國人用

起天橋都咁貴 不如起隧道

名正言順泵錢上大陸

越高既橋用料咪越貴囉 受力同用鐵量都唔同好多啦 仲要睇下個design係咁

咪又係益中國

係人都知要計數, 同關物料, design事
唔好懶係理性啦
宜家擺到明就係起條大白象天橋
製造多個機會cap水
抽乾香港

唔貪邊有錢買香港樓

癡撚線行半分鐘既路要用咁多錢整

就咁睇佢個概念圖 下面係高速公路 難度唔低 要用單邊既lifting frame 但只可以夜晚封幾粒鐘去做 工時一定長 物料就唔知啦 雖然未必要2.9億咁多 但一定比同長度既橋都要貴

牛b! 你妈的港🐷的钱可好赚了！

屌 睇依啲新聞好過睇ptgf同班雞蟲

正苦

派撚曬啲公帑無咁嬲

咁貴不如唔好起

癡撚線

ON9, 起條青馬大橋都唔駛咁貴啦

又咬命脈

班發展商 根本貪得無厭

亦解釋到點解 D 樓可以炒到咁撚貴 都唔識跌 仲要無人反抗
根本好多人都係靠貪 靠圍標 靠做 D 仆街野嚟獲得豐厚利潤

呢個係香港黎架咩

其實一般市民點先知呢個價係咪合理？

貪曾 只係比人政治清算

好似周永康, 薄熙來咁

又唔見梁CY 果5000萬出事

wtf

好多傻仔仲會屌人想派錢

早2年前話沙田起個5人足球場都要成億